<Policy xmlns="urn:oasis:names:tc:xacml:3.0:core:schema:wd-17"  PolicyId="1" 
  RuleCombiningAlgId="urn:oasis:names:tc:xacml:1.0:rule-combining-algorithm:first-applicable" 
  Version="1.0">

Defineix la política i determina l’algorisme que s’utilitzarà per poder processar les diferents regles que ens trobem a continuació.
 
    <Description>My First Policy </Description>

Dóna una descripció a la política.

    <Target></Target>

No especifica target.

    <Rule Effect="Permit" RuleId="Rule Permit #1">

Defineix la regla que es durà a terme en cas de que l’algorisme determini que s’ha d’executar aquesta. 
      
      <Target>

Ara sí que especifica un target per a la regla. Aquest serà el que rebrà les conseqüències de l’execució.

        <AnyOf>

Descriu que els elements sota d’ anyof, tindran una sequencia disjuntiva sobre objectes que continguin l’ AllOf.

          <AllOf>

Descriu els elements continguts per AllOf, tintran una sequencia conjuntiva dels elements match.

            <Match MatchId="urn:oasis:names:tc:xacml:1.0:function:string-regexp-match">

Defineix i descriu les entitats dels atributs, els quals hauran de coincidir (match) per a poder considerar que és vàlid.
             
              <AttributeValue 
		DataType="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">printer
              </AttributeValue>

Especifica el tipus de dades que conté l’atribut printer.

              <AttributeDesignator 
		AttributeId="urn:oasis:names:tc:xacml:1.0:resource:resource-id" 
		Category="urn:oasis:names:tc:xacml:3.0:attribute-category:resource" 
		DataType="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string" MustBePresent="true">
	      </AttributeDesignator>

Defineix l’id de l’atribut, la categoria i el tipus de dades. L’atribut MustBePresent, requereix que el DataType estigui present, de no ser-hi, s’invalidarà la regla.

            </Match>
            <Match MatchId="urn:oasis:names:tc:xacml:1.0:function:string-equal">

Es torna a definir el match amb els diferents atributs. En qualsevol cas, s’aprecia que hi ha un canvi a la definició del MatchId, en comptes d’aplicar un match a partir d’una expressió regular, la funció que s’utilitza és un string equal.

              <AttributeValue 
                DataType="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">print
	      </AttributeValue>
              <AttributeDesignator 
		AttributeId="urn:oasis:names:tc:xacml:1.0:action:action-id" 
		Category="urn:oasis:names:tc:xacml:3.0:attribute-category:action" 
		DataType="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string" MustBePresent="true">
	      </AttributeDesignator>

Novament es descriuen els diferents atributs que pot tenir aquesta impressora, hi ha canvis respecte l’anterior match. La ID i la categoria són diferents, el DataType segueix sent imprescindible.

            </Match>
          </AllOf>
        </AnyOf>
      </Target>
      <Condition>

Aquest valor és opcional però aquesta política el mostra. Es sol trobar just al final de la definició d’una regla i especifica una serie de condicions que s’han de satisfer per un (o més d’un) rol per a que es pugui executar la regla sobre el target especificat.

        <Apply FunctionId="urn:oasis:names:tc:xacml:1.0:function:string-at-least-one-member-of">

El tag Apply denota l’aplicació de la funció amb els seus respectius arguments, és a dir, crida a executar la funció. En aquest cas, el filtre que s’executarà és que, de tots els strings que seran recollits a continuació, almenys un d’ells sigui membre dels rols que s’exposen. 


          <Apply FunctionId="urn:oasis:names:tc:xacml:1.0:function:string-bag">

El mateix que l’anterior però aquesta funció el que farà, serà recollir els valors dels atributs d’acontinuació.

            <AttributeValue  
              DataType="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">employee 
           </AttributeValue>
	   <AttributeValue 
	      DataType="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">administrator
            </AttributeValue>
          </Apply>
          <AttributeDesignator 
            AttributeId="group" 
	    Category="urn:oasis:names:tc:xacml:3.0:group" 
	    DataType="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string" MustBePresent="true">
          </AttributeDesignator>

AttributeDesignator agafarà una “bag” referent a la id group i sota la categoria group. Com ja s’ha vist abans, el tipus de dades és obligatori que estigui present per a que les diferents regles puguin ser avaluades.

        </Apply>
      </Condition>
   </Rule>
   <Rule Effect="Deny" RuleId="Rule Deny #1"></Rule>

Regla de deny per si no es pogués aplicar la primera regla.

</Policy>
